.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "CALIBRE-DEBUG" "1" "січня 05, 2018" "3.15.0" "calibre"
.SH NAME
calibre-debug \- calibre-debug
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibre\-debug [параметри]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
З метою діагностики роботи calibre можна скористатися різними інтерфейсами командного рядка. Якщо виконати цю команду
без параметрів, буде запущено вбудований інтерпретатор python. Крім того, ви можете запустити
у режимі діагностики основний графічний інтерфейс calibre, переглядач calibre та редактор calibre.
.sp
Передбачено також інтерфейси для різноманітних частин calibre, у яких немає відповідних
інструментів командного рядка, зокрема засобу обрізання шрифтів, засобу порівняння електронних книг
тощо.
.sp
Ви також можете скористатися \fBcalibre\-debug\fP для запуску окремих скриптів. Зробити це можна так:
.sp
\fBcalibre\-debug\fP myscript.py \fB\-\-\fP \fB\-\-option1\fP \fB\-\-option2\fP file1 file2 …
.sp
Скрипту буде передано усі дані після –.
.sp
Якщо ви передаєте аргументи \fBcalibre\-debug\fP, які містять пробіли, додайте навколо таких аргументів лапки. Приклад: «/some path/with spaces»
.SH [ПАРАМЕТРИ]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-add\-simple\-plugin
Додати простий додаток (тобто додаток, що складається лише з файла .py) можна за допомогою визначення шляху до файла py, який містить код додатка.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-command, \-c
Виконати код мовою програмування Python.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-debug\-device\-driver, \-d
Діагностика виявлення пристроїв
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-default\-programs
Зареєструвати (скасувати реєстрацію) calibre серед типових програм Windows. \fI\%\-\-default\-programs\fP = \fB(register|unregister)\fP
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-diff
Запустити засіб пошуку відмінностей calibre. Приклад: calibre\-debug \fI\%\-\-diff\fP файл1 файл2
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-edit\-book, \-t
Запустити засіб редагування книг calibre у режимі діагностики.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-exec\-file, \-e
Виконати код Python у файлі.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-explode\-book, \-x
Розпакувати книгу до вказаного каталогу. Користування: \-x файл.epub каталог_виведення Експортує книгу як збірку файлів та метаданих HTML, які ви зможете редагувати за допомогою стандартних інструментів редагування HTML. Працює з файлами EPUB, AZW3, HTMLZ і DOCX.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-export\-all\-calibre\-data
Експортувати усі дані calibre (книги/параметри/додатки)
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-gui, \-g
Запустити графічний інтерфейс з увімкненою діагностикою. Дані діагностики буде виведено до stdout та stderr.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-gui\-debug
Запустити графічний інтерфейс з консоллю діагностики, записавши журнал до вказаного каталогу. Призначено лише для внутрішнього використання. Скористайтеся параметром \-g для відкриття графічного інтерфейсу у режимі діагностики.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
показати це довідкове повідомлення і завершити роботу
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-implode\-book, \-i
Запакувати раніше розпаковану книгу. Користування: \-i каталог_виведення файл.epub Імпортує книгу з файлів у каталозі каталог_виведення. Такі файли має бути попередньо створено за допомогою виклику команди із параметром \fI\%\-\-explode\-book\fP\&. Не забудьте вказати саме той тип файла, який було використано для розпаковування книги.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-import\-calibre\-data
Імпортувати раніше експортовані дані calibre
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-inspect\-mobi, \-m
Перевірити файли MOBI за вказаними шляхами.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-paths
Вивести записи шляхів, необхідних для налаштовування середовища calibre.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-reinitialize\-db
Повторно ініціалізувати базу даних sqlite calibre за вказаним шляхом. Корисно для відновлення працездатності після пошкодження бази даних.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-run\-plugin, \-r
Запустити додаток інтерфейсу командного рядка. Приклад: calibre\-debug \-r \fB"\fPAdd Books\fB"\fP \fB\-\-\fP файл1 \fB\-\-option1\fP Всі дані після \fB\-\-\fP буде передано додатку як параметри.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-shutdown\-running\-calibre, \-s
Завершує роботу запущеного екземпляра calibre, якщо такий існує. Зауважте, що якщо програма виконує завдання, виконання цих завдань буде перервано без додаткових повідомлень, отже будьте обережні з цією командою.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-subset\-font, \-f
Підмножина символів вказаного шрифту. Додайте \fB\-\-\fP після цього параметра, щоб передати параметр програмі створення підмножин символів.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-test\-build
Перевірити бінарні модулі у збірці.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
показати дані щодо версії програми і завершити роботу
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-viewer, \-w
Запустити програму для перегляду електронних книг у режимі діагностики
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
